點解中國發生咁多事都仍然存活到

環境 經濟 壞帳 人 治安 文化

受到愚家思想束縛，認為有國先有家，穩定就會慢慢變好，期待一個明君帶領，一句講晒，民智未開

其實又好難怪，希臘世界係公元前已經民選領袖，有元老院制衡皇帝，三權分立同騎士精神係人地內在精神價值；亞洲同歐洲根本走上完全唔同嘅路，注定係咁

蝗蟲生命力好強

巴打好似有啲料. 得出結論古希臘係民選領袖,元老院制衡皇帝? 仲有三權分立同騎士精神係乜?點得出內在價值既結論? 可唔可以講多啲?

巴打可唔可以指教下愚家點推論有國先有家?

已經有唔知幾多個中原王朝滅亡過
樓主對於中国"生存"定義係無陸沉?

因為軍隊同平民武器相差太大

原本嘅儒家學說係好嘅，講究「修身」嘅道德標準，可惜千年後被修改為只要「獨善其身」、忠君、家天下萬世一支嘅愚民思想，射、禦等技能消失，取而代之係八股文等不知變通、漸漸脫節嘅教育及向上流動方式。

咁巴打點睇二戰前歐洲既正統主義同貴族政治?據我所知直到二戰前君主制國家好多都仲係信奉君權神授同要人忠君愛國?

另外,獨善其身應該係出自"君子窮則獨善其身,達則兼善天下"? 可唔可以講多啲句野即係點解? 家天下又點樣萬世一支? 唔該巴打.

以我所知，君權神授係羅馬帝國分裂成東西羅馬帝國先開始，大家都希望得到宗教嘅支持，至於中世紀嘅歐洲有冇強調「國」呢個概念我就唔係好清楚，佢地多數講種族。

君子窮即獨善其身，係講一個人知道自己學識未夠（好似我咁）就應該先完善自己，到學識、智慧已經理解通透，係應該教化萬民。

家天下即係世襲君主制，國境內所有臣民都係君主嘅私人物品。我唔識講好唔好，但係將所有責任放係一個人身上.. 都係祈求有個明君算啦

我唔知，大家討論下

簡單啲講，原本儒家係好嘅嘢，只係後人為方便皇帝統治刻意扭曲咗佢，只係抽出儒家入面對中央集權有利嘅個人約束，省略不利皇帝統治嘅內容，之後就變成以儒家為名，行極權之實

文革清哂啦